【照燒乜乜乜 part 1】雞是咁食的

首先，出街買照燒汁既都係on9
勁多糖，又防腐，又有添加埋啲古怪嘢
根本係屋企五分鐘都唔洗就整到仲可以自己調幾甜

最緊要係你整完哩個汁，勁多日式菜都用到
煮杰佢就整照燒雞、照燒三文魚
keep住咁稀加啲鏗魚dashi粉就可以整親子丼、角煮、吉野家牛肉飯
你稔得出既嘢都可以照燒咗佢
照燒雞係第一集
之後會出一個系列用哩支照燒汁煮既嘢

個照燒雞，整咗好多好多次，真．15分鐘搞掂
小小心得 - FAQ：
1. 點解煎到咁香脆，又走去淋啲汁落去係咪on99？？
一來煎香過既雞皮，就算你淋啲汁上去都係完全唔同世界！！（係啊，又係梅納反應啊，brown過既嘢會香好多好多）
二來雞皮既脂肪會煎既時候render咗（所謂迫哂啲油分出來) ，你會食少咗油

2. 點解你買有骨既雞，又要自己去骨咁on9?
因為英國啲雞只有 a) 無皮無骨 或 b) 有皮有骨
我整雞腿肉一定要有皮！！！！
皮既脂肪係好既隔熱層，令到啲熱力可以慢慢咁到啲肉到，咁就唔會出面就乾，入面就唔熟
所以永遠煎任何嘢一定係皮向下先
另外，我會keep起啲雞骨，用壓力煲煲雞骨湯

3. 做乜你唔煎之前切粒，要煎完先切？？
切粒來煎啲皮會縮埋，會煎唔到咁靚的，同埋#2 解釋咗煎靚個皮對個味咁重要
4. 點解我用不鏽鋼鑊啲雞痴到仆街，你又唔會？
不鏽鋼鑊一定要熱鑊先好落油！！！（掟水珠落去即刻蒸發個種熱）要熱到啲油係好有動力LONG下LONG下先夠熱
舊雞要抹到好乾好乾
如果表面有水，你掟舊雞落去佢就蒸發啲水，帶走啲熱力＝鑊降溫＝痴到high high
仲有如果真係痴住咗，唔好夾硬扯佢出來，佢煎好就會自己唔痴

Btw，街買個啲完全唔同嘢來架，十成十無sake，九成無味醂
勁多古怪材料，見過有隻有蠔油添
仲有啲化學元素表... 真心，買支味醂清酒自己整喇！！

支持下先

謝！！！

Lm自己煎

真心快靚正

得喇我知我on9喇

好味就得啦

睇咗好耐啲法文係度估，先睇到上面有英文

啱啱睇到原來”Reduced Sodium”係會用Potassium Chloride來取代Sodium chloride，唔係等於減鹽

其實啲雞唔醃一醃佢先會唔會冇乜味

哩個可以懶咗哩一步
因為佢最後係一口size
好多surface area被啲夠咸嘅汁包住好夠味

但平時九成九一定會醃鹽
例如另一條磨菇雞片，個磨菇汁本身唔會好咸
同埋舊雞扒成塊上，唔醃就會唔夠味

中文字幕開youtube有的

很有心

平時已經成個痴傼咁好想同人講哩啲嘢

而家lockdown冇街去 冇得同人講嘢
個口都臭咗好多

唔係好認同，雪雞無左個底味好難食
你如果用冰鮮/新鮮雞就真係可以懶一步

好治療嘅現場收音

我覺得air-chilled 冰鮮都還可以
急凍/解凍嗰啲真係不了
外國超市雪櫃嗰啲應該都係air-chilled
一般人好少買急凍 餐廳除外

同埋日式煎雞扒硬係覺得醃啲薑蓉會惹味好多

其實之前我都有掙扎究竟買味醂同日本料理酒自己調
定係買一樽樽嘅teriyaki sauce
問題係外國買味醂/料理酒都唔平 我又唔係好認識其他要用呢兩種材料嘅食譜 買2支嘢喺度用得咁慢好似好浪費
仲有北美式嘅teriyaki sauce係比較杰身（你見佢成分表有粟粉就知）
雖然唔正宗 但卻係我想要嘅質感
試過幾隻牌子 而家食開呢隻覺得幾啱我口味
佢其實係一間連鎖偽日式炒雜碎嘅餐廳

係英國真係未食過急凍雞/肉

不過我估係香港啲雞真係要用鹽醃下
因為我睇職人吹水佢成日話要用鹽水整走雪味

如果係純味道出發— 唔洗，因為你最後個size係好細粒，勁多surface area包住好有味嘅汁了

但上面有講如果係食急凍雞，解凍出來有雪味，就要用鹽整走雪味

煮日本嘢既話基本上乜撚都會用味琳
但如果唔煮個用途就好窄，簡單用糖已經得

味醂/清酒就咁擺係度會得好慢
主要貴會肉痛整咗teriyaki就唔覺

北美好講teriyaki個glaze嘅feel
好似話係hawaii嘢

日式三寶做底個好處係多用途啲
見有任何要醬油/清酒/味醂嘅嘢都就咁倒落去
例如親子丼

唔敢講係ASMR了
有雜音會比人屌死

留名報到
巴打用咩sake做? 英國撚買sake唔平
整完支野可以擺幾耐? 無壓力煲煲唔煲到雞湯?
留學撚淨係得個煎PAN同鑊剷，好似煮少好多樂趣

sake買最平就得，無既料理酒都得，我由一枝幾十到一枝近千既清酒（順手拎黎用）都用過黎煮嘢，基本上一樣
唯一留意就係辛口好過甘口

雞湯方面咩煲都煮到，夠大就得
其實都係好快，唔計炒料都係個鬆鐘煮完

英國撚too
Sake我係日超買最平，好似£6成700ml

支嘢室溫擺成年都得，有睇過啲post擺幾年都可以

我啲片盡量用簡單煎pan/pot，香港屋企無咁多架撐，都好多嘢可以玩

雞/牛湯：如果你住係英國一段長啲嘅時間，可以考慮買個instant pot。見親朋友都燒佢地買
如果唔係就去Butcher有高質stock買！！玻璃樽咁賣的

Instant pot可以好易整到嘅嘢...
一個鐘煲湯唔洗睇火（本來要兩個鐘）
Risotto
台式牛肉麵
紅酒燉牛腩
Ragu bolognese醬
BBQ Pork rib
清湯腩
糖醋排骨
南瓜湯
乳酪
麵包發酵

順手拎近千嘅來煮嘢

清酒擺幾年係一個錯誤觀念，佢係低abv既釀造酒，真係會變你當紅酒咁想像就ok
放雪櫃會好keep啲，但都係一個月吧，最好就買啲唔好太cheap既，自己又飲啲煮餸又用啲

開左飲緊唔通另外又開枝咩，咪倒啲黎用

仲等緊廚具part 2呀

會找數的
剪到凌晨三點
Weekend休養下先

咁嘅價錢應該係料理酒吧
料理酒又點會擺得咁短時間？

清酒可以好平，當然英國咩價我唔太知
料理酒唔好買，無乜味，用返廣東米酒仲好

兩樣都唔同嘢嚟
btw 燒酒同紹酒我用緊台灣貨 唔錯

清酒同料理酒既用法唔同
米酒同料理酒既用法相近

燒酒我用米酒同玫瑰露，紹酒我用就塔牌，飲就會稽山

紹酒英國超市基本上係TTL monopolized

基本上係李錦記/台灣貨
大陸嘢真係見到都安已不

幫我檢查下

我都係個個牌子嘅紹酒
我想問 米酒同紹酒係咪substitutable，定唔同嘢？

蠔油唔用龍貓牌

紹酒香好多 啱濃味嘢
如果係醃肉或炒菜 用米酒就唔會搶咗啲味

蠔油都係呢隻好食啲 始終係佢起家嘅嘢
用緊呢樽係美國廠造 但市面賣緊嗰啲轉晒香港

醋我真係搵咗好耐
台灣貨呢邊只搵到黑醋 味道唔啱
中國以外嘅中式醋唔易搵 行咗幾間先見到八珍
希望佢唔係中國買醋喺香港入樽啦

醋agger!! 好難搵唔係大劣貨
So far只係好難咁搵到李錦記米醋

英超興賣李錦記熊貓牌 得3%蠔汁
你哩支好啲 有40%

呢邊都有賣熊貓牌
但舊裝亦好易搵 又唔係貴好多
西式超市甚至costco都有

btw你講嗰隻有蠔油嘅照燒汁係咩牌子？
我見過李X記嗰隻麻婆豆腐醬 係有茄汁

係 照燒汁都好多有茄汁

可能對李錦記來講實在太順手乜都加啲蠔油

你講得好啱
樣樣食物加啲更有味 熱狗漢堡都加李錦記~~

其實嗰啲方便醬料同一個名 唔同牌子好大分別
但好難搵到好食
李錦記隻麻婆豆腐當然唔算好食 但自己較味都唔容易
我跟過youtube王剛師傅個分量 我食完先見啲人叫佢做亡肛師傅 已經太遲了......
我諗要喺街食過正宗麻婆豆腐先有個概念係咩味道

屌啲歌詞實在太中了

王剛成日出現係我suggest
唔想睇啲抑揚頓挫嘅大陸普通話(eg 小高姐）